\documentclass{SIAEInternshipReport}


% ------------用户自定义命令方放置于此--------------------------


\begin{document}

% -------------------填写基本信息-------------------------------

\internshiptype{\bluecollar} % --> 实习类别，需要填写。 蓝领实习填写 \bluecollar ，技术实习填写 \technical ，专业实习填写 \pfe

\internshiplocation{XXXXXXXXX公司} % --> 实习地点，填写

\internshipstarttime{2019.07.01} % --> 实习开始时间，填写

\internshipendtime{2019.08.23} % --> 实习结束时间，填写

\author{XXX} % --> 姓名，填写

\studentid{XXXXXXXXXX} % --> 学号，填写

\currentyear{2019} % --> 报告撰写时间，年份，填写

\currentmonth{9} % --> 报告撰写时间，月份，填写

\title{ 题目（中文）} % --> 报告中文题目，填写

\englishtitle{ TITLE(ENGLISH) } % --> 报告英文题目，填写

\abstract{ % --> 中文摘要，填写
    摘要用于对实习过程进行大致描述，包括实习单位、实习内容、个人收获等，对以技术性较强的部分，视其在实习中所占比例可给出进一步介绍。

    摘要内容要求条理清晰、叙述简练，避免综述或介绍性质内容，着重围绕个人的实习过程进行介绍。使读者能够通过摘要了解实习大致过程。

    摘要中所涉及的单位均为国际或行业标准单位，一般不应出现公式和图表。英文缩写、代号、简称等首次出现时应给出全称。

    对于进行技术实习的同学，应突出描述实习过程中所从事的技术活动，包括：该项技术或方法的由来、作用、方案设计、实施过程、效果评估等。

    字数：300-500
}

\keywords{ % --> 中文关键词，填写
   3-5个
}

\englishabstract{ % --> 英文摘要，填写
    英文摘要另起一页，与中文摘要对应。
}

\englishkeywords{ % --> 英文关键词，填写
    (与上文之间空一行，内容应与中文“关键词”一致。词间用分号间隔，尾不加标点。)
}





%-------------------生成标题页和目录页---------------------------------------------

\makecover[]

\makeheaderandfooter[]

\frontmatter


\begin{spacing}{1.0}
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}
\end{spacing}

\mainmatter

% \fancypagestyle{plain}{

%      \fancyhf{}
%      \lhead{}
%      \chead{ \zihao{5} 中国民航大学中欧航空工程师学院2019年技术实习报告 }
%      \cfoot{\thepage}
%      \renewcommand{\headrule}{\hrule width\headwidth}
%      \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% }

\setlength{\baselineskip}{20pt}



% --------------------导入正文，根据个人需要自行调整-----------------------------------

\include{body/chap1}
\include{body/chap2}
\include{body/chap3}
\include{body/chap4}
\include{body/chap5}
\include{body/reference} % 参考文献
\include{body/resume} % RESUME
\include{body/acknowledgement} % 致谢
\include{body/appendix} % 附录
\include{body/attachment} % 附件


\end{document}